同做教育行業既人好難相處

由唔同渠道識左好幾個以教野維生既人（唔計幼教）
分別以教中學/小學/補習/教樂器作為正職（唔係學生part time果隻，係搵食工）

唔知點解佢地都好有自己果套，難聽d講就係固執
雖然佢地一般表面上好似好有親和力，懶親切
但只要討論得深入少少就發現佢地一d都唔隨和。有時候會當你係學生，覺得你要跟佢果套

可能因為無個人諗法好難做教育？

慣左自己個套塞比人 愈來愈劍走偏鋒

做慣左，攞教學生個套出黎同其他人相處

慣撚左 垂直管理制度

但點解唔計幼教

有次做陪審員，五個陪審員輪住宣誓，有個女教師排第三，輪到佢個陣，佢問法官：「我係教師黎，我想問可唔可以打個電話返學校先。」

法官答：「宜家錄緊音，有咩等之後安排」

無撚腦

《孟子•離婁下》曰：「人之患，在好為人師。」

我覺得老師似係抽離唔到教訓人嘅角色，因為佢地嘅日常生活就係用硬梆梆嘅規矩、二元對立嘅思維，去教/管學生。所以對住外人，就自不然都係咁死固固

教學本身都唔係一定要你跟規矩，就算呢啲所謂老師都唔係好老師。

老師係inspire人，唔係教人做你果套

係麻撚煩，成日自己為是，人地做乜就錯，自己做乜就岩

如果佢同意你果套
等於承認比一個非做教學工作既你教返轉頭
人地仲洗靠教野搵食

社工都係
同親佢做野就預左佢好似點緊你做野咁
做多兩次都直接唔理佢 自己做自己野算
做完就走

做幼教既呢個問題輕微d

佢覺得自己inspire緊人呢，弊在

例如，有個學生比較內向。佢就覺得個學生唔識朋友仔唔得，迫佢同其他人玩下。

結果？結果就係個學生其實都未ready/同其他人本身都唔係好夾，所以先唔一齊玩。咁比你迫一迫，個內向學生就開始避佢了

係，好同意

其實教書嘅人無咩時間留意外界嘅事物
所以諗野會窄啲